---
description: Installation basique de debian.
categories: [GNU/Linux]
date: 2021-10-22
tags: [GNU/Linux, debian, installation]
visibility: public
order: 49
---

# :zap: Installation de debian 11

![](images/debianinst.webp)

==- :icon-report: Mises en garde

!!! Warning Cette documentation est en cours d'écriture :writing_hand:
Il pourrait il y avoir quelques erreures.  
Si vous en remarquez une, contactez-moi [ici](mailto:contactit.yarka@slmail.me) :slightly_smiling_face:
!!!

!!! primary
Vous pouvez directement utiliser la barre de recherche.  
Ou l'onglet de droite pour trouver la section qui vous intéresse.
!!!

!!! danger
Toutes les adresses ip et masques de cette documentation, sont proposés à titre d'exemple, et peuvent donc, ne pas coïncider avec votre configuration.  
Faites attention, à bien renseigner les vôtres :slightly_smiling_face:
!!!

==-

---

=== :hammer_and_wrench: Configuration minimale:

||| **CPU**
 1 coeur (1Ghz)
||| **RAM**
 512 Mb
||| **DD**
 10 Gb
|||

===

!!!
Il existe plusieurs images d'installation de debian.  
Ici nous utilisons l'image nécessitant une connexion internet active (.netinst).
!!!

:icon-project: Pour ce tutoriel nous allons installer debian 11 sans environnement graphique et avec le service SSH.


